雷狗鳴見張德江後狗鳴 若不旗幟鮮明反港獨 不可能當特首

積極反佔中的團體「幫港出聲」日前訪京，並獲人大委員長張德江在內的中央官員接見，召集人周融更與張德江平排而坐，又為中央宣布將向民主派人士發放回鄉證的訊息。有份隨團的親建制學者雷鼎鳴，今日撰文分析今次會面的政治解讀，稱「幫港出聲」受到禮遇皆因曾立大功，即2014年找到近200萬人簽名反佔中；又指中央為特首人選開出了條件，誰人在港獨問題上「和稀泥」，不旗幟鮮明地反港獨，便不可能成為特首。

雷鼎鳴今日在《信報》撰文〈中央要員會見「幫港出聲」的政治解讀〉，指出與張德江會面時，本應結束時張突然多說了大半個小時，令會面總時間變為兩小時；加上兩天的會見中，領導人多次高度讚揚及肯定「幫港出聲」的工作，雷認為，這次「超規格」的活動，顯然是在發放多項重要的政治訊息。

他認為，中央對打擊港獨絕不會手軟，但最好是香港人自己先做，中央也實在不想過於插手香港事務；把港獨扼殺於萌芽，使其毫無機會發展，可能已上升為國策。他又認為，通過打擊一小撮「共同的敵人」，便可把港人再團結在一起，並以美國為例，稱「九一一」以後，人民與政府的共同敵人是拉登與隱藏在美國人民中的恐怖分子，打擊恐怖分子便成功地變成了團結美國人的工具。

雷鼎鳴指，雖然領導人隻字沒有談及特首人選，卻開出了條件，即誰人在港獨問題上和稀泥，便等於在重要的治港問題上與中央意見有差距，便不可能成為特首。他相信若有特首競選人不旗幟鮮明地反港獨，便頂多是陪跑者而已，不會當選。

至於為何找周融首先代傳回鄉證的公布，他認為亦是因為有助中央建立對各特首候選人中立的形象，因為公布派發回鄉證予反對派，是一可得分的舉措，在特首競選快將出現時，若由現任特首公布，可替其加分，對其他候選人不公。

他又表示，今次得以見證中央對港政策的一些重大轉變，雖然上周三晚不睡，上周四凌晨3時坐機趕着回港，倒也值得。

請問雷狗：不旗幟鮮明地反港獨香港會一日蒸發幾多千億